蝗賊奇招「破解」街巿手機支付 70間店主受影響

QR 二維碼有保安疑慮，但有時受害者未必一定是一般用戶，連商戶都有機會因 QR 條碼而蒙受損失。在大陸就有一班街市攤檔的販商，因攤檔收錢的條碼被人覆蓋，收取的金錢落入匪徒帳戶。

QR 二維碼作電子支付，對商戶的好處是毋須設置終端機，只要在店面貼上自己的收款條碼便可。不過福建廈門多個街市，不少攤檔發現商店的收款 QR 條碼另一個條碼覆蓋，即是說顧客付款時，將會付款到這個匪徒的帳戶中。

根據消息，廈門警方在接報後調查，在早前將一名涉嫌惡意更換商家二維碼的江姓男子拘捕。警方發現該男子在深夜時份潛入街市，將自己申請的多個微信帳號的收款條碼，貼到商家的 QR 二維碼位置上將並覆蓋。他作案的街市分別有檳榔街市、八市、集美街市等等，當他準備返回深圳老家時，被警方拘捕，目前刑事拘留。警方調查後，涉及這宗「QR 掉包案」的受害商戶多達 70 間，嫌疑犯收到帳款約 6000 元人民幣（約港幣 HK$7,168）。

真係人唔笑
標題都算比面, QR你同我都整到, 有幾撚奇招呀
難為5毛拎住支付寶呢樣清朝科技劣J劣咁耐

你無聽過：「大陸啲手機全部有曬真名，你咁偷錢，一定會比人捉到咩？」呢個講法咩

八達通落後

QR既樣咁夢幻，一定係好高科技既野黎架

圖呢 咪走數呀

留名等對mobile payment 零認識嘅關愛座入嚟大發偉論

支狗隨時幾千幾萬人同名
有撚用？
何況呢d野應該要防止唔係補救
垃圾就垃圾啦

真係香港人唔笑，

唉，香港人太落後喇，少少錢都唔比賊搵

如果係惡作劇貼個pixel 上去會點

QR code 本身有error correction
花咗 / 有一部份遮咗 / 痴一個pixel 應該唔會有問題